# Строитель (Builder)

**Строитель** — это _порождающий_ паттерн проектирования, который позволяет создавать объекты пошагово.

Преимущества:
  - Позволяет создавать объекты пошагово
  - Позволяет использовать один и тот же код для создания различных объектов
  - Изолирует сложный код сборки объекта от его основной бизнес-логики
   
Недостатки:
  - Усложняет код программы за счёт дополнительных классов
  - Клиент будет привязан к конкретным классам строителей
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется пошаговое создание продуктов или конфигурация сложных объектов